# Awesome-Uyghur
Awesome Open Source Projects in Uyghur Language
بەلەن ئوچۇق كودلۇق تۈرلەر

### تەۋىسسىيە قىلىڭ! تىزىملىككە قوشىلىدۇ.


## Android Projets
- [UyghurTextReader](https://github.com/Bilkan/UyghurTextReader)
- [Wallpaper](https://github.com/Bilkan/Wallpaper)
- [RSSReader](https://github.com/Bilkan/RSSReader)
- [Plants](https://github.com/Bilkan/Plants)
- [Calendar](https://github.com/Bilkan/Calendar)
- [ePubReader](https://github.com/Bilkan/ePubReader)
- [Compare](https://github.com/Bilkan/Compare)
- [Colors](https://github.com/Bilkan/Colors)
- [Shapes](https://github.com/Bilkan/Shapes)
- [Numbers](https://github.com/Bilkan/Numbers)
- [PictureBookReader](https://github.com/Bilkan/PictureBookReader)
- [FourOperators](https://github.com/Bilkan/FourOperators)
- [Humor](https://github.com/Bilkan/Humor)
- [PersonalExpense](https://github.com/Bilkan/PersonalExpense)
- [UyghurSDK](https://github.com/Alimjan2009/UyghurSDK)
- [UyghurKeyboard](https://github.com/Sabirjan/UyghurKeyboard)
- [YanfonTorBatForAndroid](https://github.com/Sabirjan/YanfonTorBatForAndroid)
- [UyghurAndroidApp_Qaq](https://github.com/Sabirjan/UyghurAndroidApp_Qaq)
- [rss okuguq](https://github.com/tormahiri/rss-okuguq)

## Language Prosessing
- [ChaghataiKeyboardLayout](https://github.com/Sarwan/ChaghataiKeyboardLayout)
- [OldTurkicKeyboardLayout](https://github.com/Sarwan/OldTurkicKeyboardLayout)
- [UyTools-uyghur spellchecking](https://github.com/iwethen/UyTools)
- [Uyghur-Tokenizer](https://github.com/mardan/Uyghur-Tokenizer)
- [LatinCodeConverter](https://github.com/Sarwan/LatinCodeConverter)
- [UniversalCodeConverter](https://github.com/UyghurDev/UniversalCodeConverter)
- [UyghurCharUtilities](https://github.com/xirwajim/UyghurCharUtilities)
- [UyghurInput](https://github.com/ilyasjan/UyghurInput)
- [Uyghur-SpellChecking-Lib](https://github.com/mardan/Uyghur-SpellChecking-Lib)
- [Uyghur-Number-Reader](https://github.com/iwethen/Uyghur-Number-Reader)
- [ug_vk](https://github.com/finalfantasia/ug_vk)
- [ug_shaper](https://github.com/finalfantasia/ug_shaper)
- [cn,uy segmentation](https://github.com/xperian/seg)
- [Uyghur Syllable in C#,Java,PHP](https://github.com/Sabirjan/UyghurWordSyllable)
- [UEY2ULY](https://github.com/armanim/UEY2ULY)
- [Uyghur resources](https://github.com/menzenski/Uyghur-resources)


## Web

- [bootstrap-uyghur](https://github.com/Sarwan/bootstrap-uyghur)
- [PrayerTimes-Uyghur](https://github.com/Sarwan/PrayerTimes-Uyghur)
- [jQueryPluginUyghurInput](https://github.com/Sarwan/jQueryPluginUyghurInput)
- [TerjimeFilimTori](https://github.com/Sarwan/TerjimeFilimTori)
- [Online-Uyghur-Spell-Checker](https://github.com/mardan/Online-Uyghur-Spell-Checker)
- [Online Paper Library](https://github.com/Sarwan/Library)
- [Yahoo Pure.css ug](http://tormahiri.github.io/purecss/)

# Desktop
- [Picture-Book-Creator](https://github.com/Sarwan/Picture-Book-Creator)


# Resource
- [Uyghur-Terms](https://github.com/Uyghur-LRs/Uyghur-Terms)
- [Uyghur-Wordlist](https://github.com/Uyghur-LRs/Uyghur-Wordlist)


 
## iOS
- [UyghurSDK-iOS](https://github.com/Alimjan2009/UyghurSDK-iOS)
- [UyghurKeyBoardForSwift](https://github.com/Sabirjan/UyghurKeyBoardForSwift)



## plugin/Extention
- [uyghur-uly-permalinks](https://github.com/wp-plugins/uyghur-uly-permalinks)
- [discuz_x_uyghur](https://github.com/finalfantasia/discuz_x_uyghur)
- [django-i18n-for-uyghurlanguage](https://github.com/almasgeek/django-i18n-for-uyghurlanguage)
- [otyaz](https://github.com/ablimit/otyaz)
- [wp-uighur-fonts](https://github.com/wp-plugins/wp-uighur-fonts)
- [kolayjs for Node.js](http://tormahiri.github.io/kolayjs/)

## Books
- [JQueryBasic-Uyghur](https://github.com/IlhamTahir/JQueryBasic-Uyghur)



## Games
- [PicturePiece](https://github.com/teshna01/PicturePiece)



